[多圖] 深圳寶安國際機場「無限六角窗」讓人頭皮麻

慎入！密集恐懼地獄 機場「無限六角窗」讓人頭皮麻

位於深圳的寶安國際機場，每年旅客吞吐量可達4,000萬人次，是大陸重要的國際機場。寶安機場的特色之一，就是運用大量的六角、圓形洞口作為裝飾，因此也被許多網友暱稱「密集恐懼症的地獄」，還有人表示「一看就頭皮發麻」。

寶安機場名列世界百大機場之一，同時也是深圳、中國南方等航空公司的樞紐基地，亦是許多旅客進出深圳的重要門戶。對於旅客而言，寶安機場最大的特色，就是強烈的建築風格，所帶來密集恐懼的壓力。密集物恐懼症（Trypophobia）意思是指對於排列密集的小物、孔洞十分敏感，包括青蛙卵、蜂巢、蓮蓬等物，往往都會令密集恐懼症患者感到不適。

寶安機場的機場航站大樓內，就是因為天花板使用了無數的窗口作為裝飾或採光功能，讓排列密集又不斷重複出現的六角型、方型、圓形充斥整座機場，還會依照地點位置的不同，而有不同的排列差異，連空調出風口，都製作成巨大的蓮蓬頭。因此儘管已啟用多年，但寶安機場的風格，仍然常會引起熱議。小胖林育群就曾於臉書打卡，表示「這個機場是.......要逼死有密集恐懼症的人嗎？絕對不能抬頭」

儘管裝潢令部分旅客不適，但是透過寶安機場，旅客可延伸至錦繡中華、民俗文化村、世界之窗、野生動物園等觀光旅遊景點，仍然是重要的旅遊環節之一。

嘩屌！

去過幾次...真係唔敢望上去

屌你第2張係咪特撚登

蓮蓬

呢張扣左幾滴血

屌

明明第一張都冇咩嘢
第二張睇到我打咗個冷震

支那人邊識藝術同品味呀

第一張都叫當係設計 第二張擺明蓮蓬黎

屌你
都係香港機場靚

其實有咩問題。。係第二張誇張少少姐

有設計唔等於好設計
機場係畀大眾使用
如果令到使用者唔舒服，咁係咪好設計呢

成身起晒雞皮周身痕...

拎香港機場同蓮蓬機場比

Norman Forster 得意之作

唔知點解啟德碼頭會咁柒

仲勁過浦東T1嘅萬箭穿心

都唔知係咪佢啲暑期工畫

第二張好核突

免疫

有個新體育館個頂又係咁
屌佢老母

垃圾設計

原來建築師係意大利人
Massimiliano and Doriana Fuksas

Bam

有乜恐怖得過共產黨？

支那人表示，你他媽的小意思別貼

老了

好不安喎

連登咁多廢閪
大驚小怪

其實最嘔心都係呢碌嘢啫

六角形還好 第二張真係

係咪又係d風水陣

依啲post通常都會有仆街貼真蓮蓬圖

linlin

香港嗰啲真係高汁好多
設計平實 融入環境 又做埋廣告板

入左post先有慎入兩個字

第二張

好恐怖

bam

團藏隻手

蓮蓮lin

碎料

蓮蓬圖呢

去過一次 某d角度真係會有小小 但現場睇都ok既 你唔會望住上面行掛

枝蓮蓬好似抽氣扇?

屌 好撚核突 唔會想去呢個機場

第二張相已經見到清潔同維修嘅馬虎
條邊幾多塵

驚圓形多啲

我屌 睇到起曬雞皮, 心跳加快~~~

anymore?

要裝咁多 cctv

+1 磨牙

邊撚個設計 屌你老母

去過 在場感覺冇咁誇張
不過睇相就..

唔講由此可 一講就起雞皮

屌你老母

童年陰影

post夠未呀

D TATSE...蓮蓬都鍾意

其實有無統計過，有密集恐懼症嘅人佔總人口幾多？我識得人有，但我自己同屋企人都無…

樓底唔夠高夾硬擠落去

一路碌落去睇都好驚有真.蓮蓬圖
個枝野都係似花灑冇乜野

去過一次都覺得個蓮蓬頭唔知做乜9

似整蛋糕唧栗子蓉嗰隻唧咀

冷氣黎架

好彩不嬲都唔驚

諗起蓮蓬lin

密集恐懼

打多兩隻字“慎入”會死咩仆街

破壞獸

召喚蓮蓬lin